脊柱側彎一問

有冇ching試過整骨啪番正
成日上網見到但唔敢去試

睇骨科好過啦

脊柱側彎好似冇得啪返正

跟一世無得醫返
啪骨只係叫做舒緩下

冇，唔好嘥錢
你幾多度？

我廿幾度

我都係，S型上彎十幾度，下彎廿幾度，中學嗰陣開始有，嗰陣要整個架每日戴住廿幾個鐘，醫生話唔會好得翻，戴架只會令你唔會惡化，所以戴咗一排之後都冇戴。
如果你十八歲以下，未發育完，去啪骨加keep住做矯正運動可能會直翻少少都未定。不過嗰陣一發現到自己有，睇過好多唔同嘅所謂脊醫，又去過睇物理治療師，都係冇改善到，所以我建議你都唔洗嘥錢去睇。
其實廿幾度唔算特別嚴重，所以唔洗做手術，就咁睇啲人睇唔出你有脊椎側彎。除咗有時行得耐企得耐會腰痛，基本上唔會影響到日常生活，所以好耐之前已經接受咗有呢個病

有睇開一個
我自己係頸椎問題
做左幾次舒服左好多
佢話一開始要密D做 之後好返D可以唔洗咁密
差唔多要一半先會好

同醫師好有緣 仲要平收我$200/次
出面搞起碼$500UP

攪清楚成因先 , 肌肉唔平衡定係關節出事先

平時企或者坐得耐就會開始痛
有時隻手會麻 唔知關唔關事

LM

其實d偏方
吊下吊下
又或者掛毛巾咁掛住自己

係咪work

關事，我長期企會全身唔舒服尤其係彎度大既胸椎
手麻既話，你彎係彎邊面？如果向右彎，右手會麻痺都係症狀之一

你六十幾度最後係咪去左做手術？
成日聽日講話游水有用 係咪真

有冇人知肋骨痛關唔關事呢樣事

真係有用架，我嗰陣時應該係中三暑假左右，去咗學游水，每星期唔知兩堂定三堂，而且每星期仲有跳舞拉筋(唔知關唔關事)，原本好似20幾度，一個暑假之後去複診，個醫生話我好咗好多，好似去返10幾度。但係暑假之後就冇再做運動又去番20幾度。但係個醫生好似話16歲之後就會定型，所以都冇乜所謂。
所以如果係13 4歲發現，Keep住做運動應該會好轉

之後轉左睇脊醫，學左幾個施羅斯呼吸運動
下次覆診果陣回到五十幾度，不過之後都係卡係五十幾度左右
手術我本身想去台灣做，有個人專做脊彎手術做到好岀名，仲自創左一套手術技術，令到d人做完手術都保持到個柔韌度，可以做下運動
不過果位台灣名醫兩年前過左身
游水個原理我諗都同鍛鍊全身肌肉差唔多，我之前都游過，不過始終都掌握唔到自由式，淨係識游蛙式，但游蛙式果陣會feel到自己發力唔平衡，驚會愈游愈差就冇游了

冇得total啪正
只可改善孤度同唔再惡化落去

睇係大彎定少彎，大彎基本無得救，祇可舒緩